［台灣］［環保］取消飲管大對比

麥當勞紅白吸管走入歷史 4/12冷飲直接杯蓋「就口喝」

以後到速食店用餐，真的沒有吸管了！台灣麥當勞今（11）日宣布，將自4月12日起陸續推行「冷飲直接喝」，將不再「主動」提供吸管，預計於4月22日世界地球日當天，全台北市75家餐廳同步實施，6月底前全台麥當勞全面推行，這樣的作法估算減少了16%的塑料使用，希望鼓勵消費者改變飲用習慣，變成冷飲也直接就口喝。不過，若是消費者有孩童等因素有吸管的需求，麥當勞還是會提供吸管，不過也全面改成「紙吸管」。

環保署於2018年6月8日預告限用一次性塑膠吸管草案，包含公部門、公私立學校、百貨公司、連鎖速食店等4大類，共8千家業者，將自2019年7月起，不得提供內用者一次性塑膠吸管。

為了配合政府政策，台灣麥當勞繼2017年底起提供消費者的紙類包裝、2019年3月底推出的木質攪拌棒，都取得100%取得FSC森林管理委員會的認證，並預計2019年4月12日上午6點起，以台北舊宗餐廳做為示範店，率先推行「冷飲直接喝」計畫，全台北市75家餐廳於4月22日世界地球日同步實施，其餘餐廳則將在6月底之前陸續到位。

台灣麥當勞供應鏈管理副總裁林麗文表示，他們與廠商共同研發費時一年多，設計上與原杯蓋不一樣，厚度不同之餘，還多了一個開口，希望鼓勵消費者直接喝，改變飲用飲料的行為，累積小改變，轉化為驅動環保的力量，一起讓地球的環境更美好。林麗文指出，「冷飲直接喝」的計畫相較於過去「杯蓋+吸管」的作法，可以減少16%的塑料使用。

不過，麥當勞也低調指出，餐廳櫃檯雖然不再「主動」提供吸管，但秉持著服務顧客的精神，若是有消費者有吸管的需要，他們還是會提供，只不過改用「紙吸管」，意即以往大家熟悉的紅白條紋相間的塑膠吸管，將正式走入歷史。

肯德基方面則指出，將配合環保署7月1日起大型連鎖業者內用飲品不得提供塑膠吸管之規定，目前相關替代方案正審慎評估中，也將在期限前先於門市進行測試及宣導，以期在符合政府政策的前提下，提供消費者便利又環保的用餐服務。

香港依家又供應返飲管，到底到什麼可以咁柒
當初環保目的又達唔到，又顯出企業有幾弱智
唔係唔支持環保，但一下子一刀切就仆硬街啦
年年加價，淨係想慳錢

人地整埋杯蓋
反觀香港

新杯蓋隨時貴過原有飲筒+杯蓋價錢

香港果班係偽環保，以＂環保＂一刀切，唔提供替代方案，事實上就係想慳飲筒錢
大快活好少少，轉做紙飲筒

根本目的就係慳錢
受罪就係前線員工同消費者
之後環保撚同游離份子就分裂
成個連登都講返環保，真係有真心膠完全無理據下盲反

做乜都要back up plan㗎啦

食客不滿麥當勞停派飲管 連登仔爸爸自購200枝膠飲管派街坊

你話為咗乜

香港果D無杯蓋 唔方便飲
D冰掂到牙又凍 個杯口大又易倒瀉
如果有依隻杯蓋 我唔用管都無所謂啦